@incollection{
  wiki-fauna,
  author={Wikipedia},
  title={Parque Nacional Iguazú},
  subtitle={Fauna},
  URL={https://es.wikipedia.org/wiki/Parque_nacional_Iguaz%C3%BA#Fauna},
  date={2019}

}

@incollection{
  acc-yag1,
  author={Correa, Mónica},
  title={Atropellaron por accidente a un yaguareté en un área protegida},
  URL={https://www.bioguia.com/entretenimiento/atropellaron-por-accidente-a-un-yaguarete-dentro-de-un-area-protegida_29296006.html},
  date={2019}
}

@article{
  pcg2019a,
  author={Martínez Claudia and Ledesma Fabio},
  title={Planeamiento y Control de Gestión - Unidad 1},
  subtitle={Introduccion},
  year={2019}
}

@incollection{yag-doc,
  author={Fundación Silvestre Argentina and WWF and bancodebosques.org and
    Administración de Parques Nacionales Argentina and Gobierno de Misiones and
  The Conservation Land Trust},
  title={Yaguareté},
  subtitle={La última frontera - Documental},
  year={2014},
  location={Misiones - Argentina},
  url={https://www.youtube.com/watch?v=QtWw7ltRba8}
}

@online{apn-ca,
  author={Administración Parques Nacionales},
  title={Campaña Cuidado Animal},
  date={2019-05-13},
  url={https://www.parquesnacionales.gob.ar/areas-protegidas/region-noreste/pn-iguazu/#iniciativas}
}

@article{porter1979,
  author={Porter, Michael E.},
  title={The Five Competitive Forces That Shape Strategy},
  journaltitle={Harvard Business Review Article},
  year={1979},
  pages={24--41}
}

@article{porter1979b,
  author={Porter, Michael E.},
  title={How Competitive Forces Shape Strategy},
  journaltitle={Hardvard Business Review},
  month={aug},
  year={1979}
}

@online{martin2018,
  author={Martin, Marci},
  title={Porter's Five Forces: Analyzing the Competition},
  date={2018-25-11},
  url={https://www.businessnewsdaily.com/5446-porters-five-forces.html}
}

@online{tamandua,
  author={Marandú Comunicaciones SE},
  title={Tamanduá Ecoregistro Misiones},
  url={https://play.google.com/store/apps/details?id=ar.com.marandu.tamandua}
}

@online{tamandua-mo,
  author={Misiones Online},
  title={APPTamanduá: la aplicación que el gobierno de Misiones desarrolló para que los ciudadanos reporten animales atropellados desde los dispositivos móviles},
  year={2019},
  url={https://misionesonline.net/2019/04/29/apptamandua-la-aplicacion-gobierno-misiones-desarrollo-los-ciudadanos-reporten-animales-atropellados-desde-los-dispositivos-moviles/}
}

@misc{lojack-blog,
  title={Lo/Jack Blog},
  howpublished={\url{https://www.lojack.com/blog/}},
  note={consultado 08-06-2019}
}

@misc{salud-1,
  author={Duarte, Alejandro},
  title={Microservices},
  subtitle={Health monitoring},
  howpublished={\url{https://vaadin.com/blog/microservices-health-monitoring}},
  note={Consultado 09-06-2019}
}

@misc{salud-2,
  title={Monitorización automatizada y manual},
  howpublished={\url{https://docs.aws.amazon.com/es_es/AWSEC2/latest/UserGuide/monitoring_automated_manual.html}},
  note={Consultado 09-06-2019}
}

@misc{salud-3,
  title={Service Health},
  howpublished={\url{https://docs.microsoft.com/en-us/azure/service-health/service-health-overview}},
  note={Consultado 09-06-2019}
  }

@misc{salud-4,
  title={Stackdriver Monitoring},
  howpublished={\url{https://cloud.google.com/monitoring/}},
  note={Consultado 09-06-2019}
}

@misc{salud-5,
  title={Amazon CloudWatch},
  subtitle={Visibilidad completa de sus aplicaciones en la nube},
  howpublished={\url{https://aws.amazon.com/es/cloudwatch/}},
  note={Consultado 09-06-2019}
}

@misc{docker-1,
  author={Shimel, Alan},
  title={Docker becomes de facto Linux standard},
  url={https://www.networkworld.com/article/2226751/docker-becomes-de-facto-linux-standard.html},
  note={Consultado 12-06-2019}

}

@misc{docker-2,
  title={Why Docker?},
  url={https://convox.com/blog/why-docker},
  note={Consultado 12-06-2019}
}

@misc{docker-3,
  title={Docker Swarm Rocks},
  url={https://dockerswarm.rocks/},
  note={Consultado 12-06-2019}
}

@misc{docker-4,
  title={Microservices and Docker containers},
  subtitle={Architecture, Patterns and Development guidance (Updated for .NET
      Core 2.0)},
  url={https://devblogs.microsoft.com/dotnet/microservices-and-docker-containers-architecture-patterns-and-development-guidance/},
  note={Consultado 12-06-2019}
}

@misc{docker-5,
  author={David Messina},
  title={5 years later, Docker has come a long way},
  url={https://blog.docker.com/2018/03/5-years-later-docker-come-long-way/},
  note={Consultado 12-06-2019}
}

@online{amazon-1,
  author={Kantor, Damián},
  title={Los planes secretos de Amazon para instalarse en la Argentina},
  date={2017-12-17},
  url={https://www.clarin.com/economia/planes-secretos-amazon-instalarse-argentina_0_H1eT7q-GM.html},
  note={Consultado 16-06-2019}
}

@misc{amazon-2,
  title={Amazon comenzó a contratar gente en la Argentina},
  date={2018-03-05},
  url={https://www.clarin.com/economia/amazon-comenzo-contratar-gente-argentina_0_ByDXBn9uM.html},
  note={Consultado 16-06-2019}
}

@misc{amazon-3,
  title={Amazon abre sucursal en Argentina},
  date={2017-10-26},
  url={https://www.eldestaque.com/amazon-abre-sucursal-en-argentina/},
  note={Consultado 16-06-2019}
}

@misc{uni-1,
  school={Instituto Argentino de Estudios Superiores},
  title={Plan de estudios},
  subtitle={Técnico Superior en Analista de Sistemas de
    Computación},
  url={http://www.iaes.edu.ar/oferta_academica/analista-de-sistemas-de-computacion/},
  note={Consultado 16-06-2019}
}

@misc{uni-2,
  school={Universidad Gastón Dachary},
  title={Plan de estudios},
  subtitle={Ingeniería en Informática},
  url={http://www.ugd.edu.ar/oferta-academica/carreras-de-grado/ingenieria-y-ciencias-de-la-produccion/479-ingenieria-en-informatica},
  note={Consultado 16-06-2019}
}

@misc{uni-3,
  school={Universidad Gastón Dachary},
  title={Plan de estudios},
  subtitle={Analista Univeritario en Sistemas},
  url={http://www.ugd.edu.ar/oferta-academica/carreras-de-grado/ingenieria-y-ciencias-de-la-produccion/734-analista-universitario-en-sistemas},
  note={Consultado 16-06-2019}
}

@misc{uni-4,
  school={FCEQyN - Universidad Nacional de Misiones},
  title={Plan de estudios},
  subtitle={Analista en Sistemas de Computación},
  url={https://www.fceqyn.unam.edu.ar/carreras/analista-en-sistemas-de-computacion/},
  note={Consultado 16-06-2019}
}

@misc{uni-5,
  school={Universidad Siglo 21},
  title={Plan de estudios},
  subtitle={Ingeniería en Software},
  url={https://21.edu.ar/content/ingenieria-en-software},
  note={Consultado 16-06-2019}
}

@misc{uni-6,
  school={Universidad Siglo 21},
  title={Plan de estudios},
  subtitle={Licenciatura en Informática},
  url={https://21.edu.ar/content/licenciatura-en-informatica},
  note={Consultado 16-06-2019}
}

@misc{dce-1,
  title={Google Datacenters},
  url={https://www.google.com/about/datacenters/inside/},
  note={Consultado 30-06-2019}
}

@misc{dce-2,
  title={Google Datacenters},
  subtitle={Estándares, reglamentos y certificaciones},
  url={https://cloud.google.com/security/compliance/mtcs/},
  note={Consultado 30-06-2019}
}

@misc{dce-3,
  title={Amazon Datacenters},
  url={https://aws.amazon.com/es/compliance/data-center/data-centers/},
  note={Consultado 30-06-2019}
}

@misc{dce-4,
  title={Amazon Datacenters},
  subtitle={Capa de datos},
  url={https://aws.amazon.com/es/compliance/data-center/data-layer/},
  note={Consultado 30-06-2019}
}

@misc{dce-5,
  title={Amazon Datacenters},
  subtitle={Capa de Infraestructura},
  url={https://aws.amazon.com/es/compliance/data-center/infrastructure-layer/},
  note={Consultado 30-06-2019}
}

@misc{dce-6,
  title={DigitalOcean Datacenters},
  subtitle={Compliaces},
  url={https://www.digitalocean.com/legal/compliance/},
  note={Consultado 30-06-2019}
}

@online{twitter-iaas,
  author={Hashemi, Mazdak},
  title={The infraestructure behind Twitter},
  date={2017-01-19},
  url={https://blog.twitter.com/engineering/en_us/topics/infrastructure/2017/the-infrastructure-behind-twitter-scale.html}
}

@online{amazon-iaas,
  author={Miller, Rich},
  title={Inside Amazon's cloud computing infraestructure},
  date={2015-11-23},
  url={https://datacenterfrontier.com/inside-amazon-cloud-computing-infrastructure/}
}

@online{ebay-iaas,
  author={Venkatraman, Archana},
  title={Case Study: How eBay uses its own OpenStack private cloud},
  date={2014-06-18},
  url={https://www.computerweekly.com/news/2240222899/Case-study-How-eBay-uses-its-own-OpenStack-private-cloud}
}

@misc{so-trends-dev,
  title={Tendencias en el área de desarrollo necesario en la organización},
  url={https://insights.stackoverflow.com/trends?tags=apache-kafka%2Credis%2Cmicroservices%2Caws-sdk%2Caws-lambda%2Camazon-dynamodb%2Camazon-s3%2Camazon-ec2%2Camazon-redshift%2Cgoogle-bigquery%2Ckubernetes%2Cdocker}
}

@misc{pardo,
  title={Estrategias competitivas},
  subtitle={Marketing ``de guerra''},
  institution={Universidad Carlos III de Madrid},
  author={García Pardo, Pedro J},
  url={https://pedrojgarcia.files.wordpress.com/2008/04/tema-09-estrategias-competitivas-marketing-de-guerra.pdf}
}

@misc{problema-1-ishikawa,
  title={5 Common Customer Service Problems and How to Resolve Them},
  author={Polazcyk, Justyna},
  url={https://www.livechatinc.com/blog/common-customer-service-problems/}
}
